
\documentclass[12pt, a4paper, addpoints]{exam}
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{SimSun}[BoldFont=SimHei,ItalicFont=KaiTi]

\footer{}{第 \thepage 页 (共 \pageref{LastPage} 页)}{}
\firstpageheader{2023/12/2 08:21:03}{}{姓名：\qquad\qquad}
\runningheader{}{2023/12/2 08:21:03}{}

\usepackage{multicol}
\usepackage{lastpage}

\usepackage[
pdfa=true,
unicode=true,
hidelinks,
pdfauthor={李沪纲},
pdftitle={2023/12/2 08:21:03},
pdfsubject={2023/12/2 08:21:03}]{hyperref}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,scale=0.8}

\usepackage{ulem}

\pointformat{(\thepoints)}
\pointname{分}

\setlength{\parindent}{2em}

\begin{document}

\pagestyle{headandfoot}

\begin{center}
\fbox{\fbox{\parbox{5.5in}{\centering
2023/12/2 08:21:03

命题人：李沪纲

(答题时间 99 分钟，共 405 题，满分 405 分)

于 2023/12/2 08:24:56 导出}}}
\end{center}
\vspace{5mm}

\normalsize
\vspace{5mm}

\section{\normalsize{填空题 (本大题共 299 题，满分 299 分)}}
\hspace{1.5cm}

\begin{questions}
\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，绿柳才黄半未匀。

标准答案: \textbf{诗家清景在新春}

\question[1] 诗家清景在新春，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{绿柳才黄半未匀}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，出门俱是看花人。

标准答案: \textbf{若待上林花似锦}

\question[1] 若待上林花似锦，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{出门俱是看花人}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，春日凝妆上翠楼。

标准答案: \textbf{闺中少妇不知愁}

\question[1] 闺中少妇不知愁，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{春日凝妆上翠楼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，悔教夫婿觅封侯。

标准答案: \textbf{忽见陌头杨柳色}

\question[1] 忽见陌头杨柳色，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{悔教夫婿觅封侯}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，积雪浮云端。

标准答案: \textbf{终南阴岭秀}

\question[1] 终南阴岭秀，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{积雪浮云端}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，城中增暮寒。

标准答案: \textbf{林表明霁色}

\question[1] 林表明霁色，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{城中增暮寒}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}？夹岸桃花蘸水开。

标准答案: \textbf{双飞燕子几时回}

\question[1] 双飞燕子几时回？\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{夹岸桃花蘸水开}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，小舟撑出柳阴来。

标准答案: \textbf{春雨断桥人不度}

\question[1] 春雨断桥人不度，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{小舟撑出柳阴来}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，青草池塘处处蛙。

标准答案: \textbf{黄梅时节家家雨}

\question[1] 黄梅时节家家雨，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{青草池塘处处蛙}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，闲敲棋子落灯花。

标准答案: \textbf{有约不来过夜半}

\question[1] 有约不来过夜半，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{闲敲棋子落灯花}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，潮退渔船阁岸斜。

标准答案: \textbf{江头落日照平沙}

\question[1] 江头落日照平沙，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{潮退渔船阁岸斜}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，见人惊起入芦花。

标准答案: \textbf{白鸟一双临水立}

\question[1] 白鸟一双临水立，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{见人惊起入芦花}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，北风吹起数声雷。

标准答案: \textbf{海浪如云去却回}

\question[1] 海浪如云去却回，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{北风吹起数声雷}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，卧看千山急雨来。

标准答案: \textbf{朱楼四面钩疏箔}

\question[1] 朱楼四面钩疏箔，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{卧看千山急雨来}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，陂塘分出几泉清？

标准答案: \textbf{山郡逢春复乍晴}

\question[1] 山郡逢春复乍晴，\uline{\qquad\qquad\qquad}？

标准答案: \textbf{陂塘分出几泉清}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，雪后千峰半入城。

标准答案: \textbf{郭边万户皆临水}

\question[1] 郭边万户皆临水，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{雪后千峰半入城}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，来从楚国游。

标准答案: \textbf{渡远荆门外}

\question[1] 渡远荆门外，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{来从楚国游}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，江入大荒流。

标准答案: \textbf{山随平野尽}

\question[1] 山随平野尽，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{江入大荒流}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，云生结海楼。

标准答案: \textbf{月下飞天镜}

\question[1] 月下飞天镜，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{云生结海楼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，万里送行舟。

标准答案: \textbf{仍怜故乡水}

\question[1] 仍怜故乡水，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{万里送行舟}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，秋水日潺湲。

标准答案: \textbf{寒山转苍翠}

\question[1] 寒山转苍翠，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{秋水日潺湲}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，临风听暮蝉。

标准答案: \textbf{倚杖柴门外}

\question[1] 倚杖柴门外，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{临风听暮蝉}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，墟里上孤烟。

标准答案: \textbf{渡头余落日}

\question[1] 渡头馀落日，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{墟里上孤烟}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，狂歌五柳前。

标准答案: \textbf{复值接舆醉}

\question[1] 复值接舆醉，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{狂歌五柳前}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，涵虚混太清。

标准答案: \textbf{八月湖水平}

\question[1] 八月湖水平，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{涵虚混太清}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，波撼岳阳城。

标准答案: \textbf{气蒸云梦泽}

\question[1] 气蒸云梦泽，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{波撼岳阳城}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，端居耻圣明。

标准答案: \textbf{欲济无舟楫}

\question[1] 欲济无舟楫，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{端居耻圣明}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，徒有羡鱼情。

标准答案: \textbf{坐观垂钓者}

\question[1] 坐观垂钓者，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{徒有羡鱼情}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，连山接海隅。

标准答案: \textbf{太乙近天都}

\question[1] 太乙近天都，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{连山接海隅}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，青霭入看无。

标准答案: \textbf{白云回望合}

\question[1] 白云回望合，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{青霭入看无}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，阴晴众壑殊。

标准答案: \textbf{分野中峰变}

\question[1] 分野中峰变，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{阴晴众壑殊}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，隔水问樵夫。

标准答案: \textbf{欲投人处宿}

\question[1] 欲投人处宿，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{隔水问樵夫}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}？锦官城外柏森森。

标准答案: \textbf{丞相祠堂何处寻}

\question[1] 丞相祠堂何处寻？\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{锦官城外柏森森}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，隔叶黄鹂空好音。

标准答案: \textbf{映阶碧草自春色}

\question[1] 映阶碧草自春色，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{隔叶黄鹂空好音}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，两朝开济老臣心。

标准答案: \textbf{三顾频烦天下计}

\question[1] 三顾频烦天下计，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{两朝开济老臣心}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，长使英雄泪满襟。

标准答案: \textbf{出师未捷身先死}

\question[1] 出师未捷身先死，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{长使英雄泪满襟}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，往来成古今。

标准答案: \textbf{人事有代谢}

\question[1] 人事有代谢，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{往来成古今}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，我辈复登临。

标准答案: \textbf{江山留胜迹}

\question[1] 江山留胜迹，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{我辈复登临}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，天寒梦泽深。

标准答案: \textbf{水落鱼梁浅}

\question[1] 水落鱼梁浅，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{天寒梦泽深}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，读罢泪沾襟。

标准答案: \textbf{羊公碑尚在}

\question[1] 羊公碑尚在，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{读罢泪沾襟}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，徙倚欲何依。

标准答案: \textbf{东皋薄暮望}

\question[1] 东皋薄暮望，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{徙倚欲何依}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，山山唯落晖。

标准答案: \textbf{树树皆秋色}

\question[1] 树树皆秋色，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{山山唯落晖}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，猎马带禽归。

标准答案: \textbf{牧人驱犊返}

\question[1] 牧人驱犊返，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{猎马带禽归}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，长歌怀采薇。

标准答案: \textbf{相顾无相识}

\question[1] 相顾无相识，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{长歌怀采薇}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，水寒风似刀。

标准答案: \textbf{饮马渡秋水}

\question[1] 饮马渡秋水，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{水寒风似刀}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，黯黯见临洮。

标准答案: \textbf{平沙日未没}

\question[1] 平沙日未没，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{黯黯见临洮}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，咸言意气高。

标准答案: \textbf{昔日长城战}

\question[1] 昔日长城战，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{咸言意气高}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，白骨乱蓬蒿。

标准答案: \textbf{黄尘足今古}

\question[1] 黄尘足今古，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{白骨乱蓬蒿}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，金陵王气黯然收。

标准答案: \textbf{王濬楼船下益州}

\question[1] 王濬楼船下益州，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{金陵王气黯然收}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，一片降幡出石头。

标准答案: \textbf{千寻铁锁沉江底}

\question[1] 千寻铁锁沉江底，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{一片降幡出石头}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，山形依旧枕寒流。

标准答案: \textbf{人世几回伤往事}

\question[1] 人世几回伤往事，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{山形依旧枕寒流}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，故垒萧萧芦荻秋。

标准答案: \textbf{今逢四海为家日}

\question[1] 今逢四海为家日，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{故垒萧萧芦荻秋}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，信马悠悠野兴长。

标准答案: \textbf{马穿山径菊初黄}

\question[1] 马穿山径菊初黄，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{信马悠悠野兴长}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，数峰无语立斜阳。

标准答案: \textbf{万壑有声含晚籁}

\question[1] 万壑有声含晚籁，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{数峰无语立斜阳}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，荞麦花开白雪香。

标准答案: \textbf{棠梨叶落胭脂色}

\question[1] 棠梨叶落胭脂色，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{荞麦花开白雪香}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，村桥原树似吾乡。

标准答案: \textbf{何事吟余忽惆怅}

\question[1] 何事吟馀忽惆怅，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{村桥原树似吾乡}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，更吹落、星如雨。

标准答案: \textbf{东风夜放花千树}

\question[1] 东风夜放花千树，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{更吹落、星如雨}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}。凤箫声动，玉壶光转，一夜鱼龙舞。

标准答案: \textbf{宝马雕车香满路}

\question[1] 宝马雕车香满路。\uline{\qquad\qquad\qquad}，玉壶光转，一夜鱼龙舞。

标准答案: \textbf{凤箫声动}

\question[1] 宝马雕车香满路。凤箫声动，\uline{\qquad\qquad\qquad}，一夜鱼龙舞。

标准答案: \textbf{玉壶光转}

\question[1] 宝马雕车香满路。凤箫声动，玉壶光转，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{一夜鱼龙舞}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，笑语盈盈暗香去。

标准答案: \textbf{蛾儿雪柳黄金缕}

\question[1] 蛾儿雪柳黄金缕，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{笑语盈盈暗香去}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处。

标准答案: \textbf{众里寻他千百度}

\question[1] 众里寻他千百度，\uline{\qquad\qquad\qquad}，那人却在，灯火阑珊处。

标准答案: \textbf{蓦然回首}

\question[1] 众里寻他千百度，蓦然回首，\uline{\qquad\qquad\qquad}，灯火阑珊处。

标准答案: \textbf{那人却在}

\question[1] 众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{灯火阑珊处}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，漏断人初静。

标准答案: \textbf{缺月挂疏桐}

\question[1] 缺月挂疏桐，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{漏断人初静}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，缥缈孤鸿影。

标准答案: \textbf{谁见幽人独往来}

\question[1] 谁见幽人独往来，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{缥缈孤鸿影}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，有恨无人省。

标准答案: \textbf{惊起却回头}

\question[1] 惊起却回头，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{有恨无人省}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，寂寞沙洲冷。

标准答案: \textbf{拣尽寒枝不肯栖}

\question[1] 拣尽寒枝不肯栖，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{寂寞沙洲冷}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，罗幕轻寒，燕子双飞去。

标准答案: \textbf{槛菊愁烟兰泣露}

\question[1] 槛菊愁烟兰泣露，\uline{\qquad\qquad\qquad}，燕子双飞去。

标准答案: \textbf{罗幕轻寒}

\question[1] 槛菊愁烟兰泣露，罗幕轻寒，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{燕子双飞去}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，斜光到晓穿朱户。

标准答案: \textbf{明月不谙离恨苦}

\question[1] 明月不谙离恨苦，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{斜光到晓穿朱户}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，独上高楼，望尽天涯路。

标准答案: \textbf{昨夜西风凋碧树}

\question[1] 昨夜西风凋碧树，\uline{\qquad\qquad\qquad}，望尽天涯路。

标准答案: \textbf{独上高楼}

\question[1] 昨夜西风凋碧树，独上高楼，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{望尽天涯路}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，山长水阔知何处？

标准答案: \textbf{欲寄彩笺兼尺素}

\question[1] 欲寄彩笺兼尺素，\uline{\qquad\qquad\qquad}？

标准答案: \textbf{山长水阔知何处}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，午醉醒来愁未醒。送春春去几时回？

标准答案: \textbf{水调数声持酒听}

\question[1] 水调数声持酒听，\uline{\qquad\qquad\qquad}。送春春去几时回？

标准答案: \textbf{午醉醒来愁未醒}

\question[1] 水调数声持酒听，午醉醒来愁未醒。\uline{\qquad\qquad\qquad}？

标准答案: \textbf{送春春去几时回}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，往事后期空记省。

标准答案: \textbf{临晚镜，伤流景}

\question[1] 临晚镜，伤流景，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{往事后期空记省}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，云破月来花弄影。

标准答案: \textbf{沙上并禽池上暝}

\question[1] 沙上并禽池上暝，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{云破月来花弄影}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，风不定，人初静，明日落红应满径。

标准答案: \textbf{重重帘幕密遮灯}

\question[1] 重重帘幕密遮灯，\uline{\qquad\qquad\qquad}，明日落红应满径。

标准答案: \textbf{风不定，人初静}

\question[1] 重重帘幕密遮灯，风不定，人初静，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{明日落红应满径}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，客来旋把朱帘挂。

标准答案: \textbf{低茅舍，卖酒家}

\question[1] 低茅舍，卖酒家，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{客来旋把朱帘挂}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，方池睡鸭，老树昏鸦。

标准答案: \textbf{长天落霞}

\question[1] 长天落霞，\uline{\qquad\qquad\qquad}，老树昏鸦。

标准答案: \textbf{方池睡鸭}

\question[1] 长天落霞，方池睡鸭，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{老树昏鸦}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，－幅王维画。

标准答案: \textbf{几句杜陵诗}

\question[1] 几句杜陵诗，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{－幅王维画}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，相逢每醉还。

标准答案: \textbf{江汉曾为客}

\question[1] 江汉曾为客，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{相逢每醉还}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，流水十年间。

标准答案: \textbf{浮云一别后}

\question[1] 浮云一别后，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{流水十年间}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，萧疏鬓已斑。

标准答案: \textbf{欢笑情如旧}

\question[1] 欢笑情如旧，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{萧疏鬓已斑}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}？淮上有秋山。

标准答案: \textbf{何因不归去}

\question[1] 何因不归去？\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{淮上有秋山}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，昨夜微霜初渡河。

标准答案: \textbf{朝闻游子唱离歌}

\question[1] 朝闻游子唱离歌，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{昨夜微霜初渡河}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，云山况是客中过。

标准答案: \textbf{鸿雁不堪愁里听}

\question[1] 鸿雁不堪愁里听，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{云山况是客中过}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，御苑砧声向晚多。

标准答案: \textbf{关城曙色催寒近}

\question[1] 关城曙色催寒近，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{御苑砧声向晚多}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，空令岁月易蹉跎。

标准答案: \textbf{莫见长安行乐处}

\question[1] 莫见长安行乐处，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{空令岁月易蹉跎}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，青天无片云。

标准答案: \textbf{牛渚西江夜}

\question[1] 牛渚西江夜，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{青天无片云}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，空忆谢将军。

标准答案: \textbf{登舟望秋月}

\question[1] 登舟望秋月，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{空忆谢将军}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，斯人不可闻。

标准答案: \textbf{余亦能高咏}

\question[1] 余亦能高咏，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{斯人不可闻}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，枫叶落纷纷。

标准答案: \textbf{明朝挂帆去}

\question[1] 明朝挂帆去，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{枫叶落纷纷}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，秋入望乡心。

标准答案: \textbf{古台摇落后}

\question[1] 古台摇落后，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{秋入望乡心}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，云峰隔水深。

标准答案: \textbf{野寺来人少}

\question[1] 野寺来人少，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{云峰隔水深}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，寒磬满空林。

标准答案: \textbf{夕阳依旧垒}

\question[1] 夕阳依旧垒，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{寒磬满空林}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，长江独至今。

标准答案: \textbf{惆怅南朝事}

\question[1] 惆怅南朝事，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{长江独至今}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，黄昏饮马傍交河。

标准答案: \textbf{白日登山望烽火}

\question[1] 白日登山望烽火，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{黄昏饮马傍交河}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，公主琵琶幽怨多。

标准答案: \textbf{行人刁斗风沙暗}

\question[1] 行人刁斗风沙暗，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{公主琵琶幽怨多}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，雨雪纷纷连大漠。

标准答案: \textbf{野云万里无城郭}

\question[1] 野云万里无城郭，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{雨雪纷纷连大漠}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，胡儿眼泪双双落。

标准答案: \textbf{胡雁哀鸣夜夜飞}

\question[1] 胡雁哀鸣夜夜飞，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{胡儿眼泪双双落}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，应将性命逐轻车。

标准答案: \textbf{闻道玉门犹被遮}

\question[1] 闻道玉门犹被遮，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{应将性命逐轻车}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，空见蒲桃入汉家。

标准答案: \textbf{年年战骨埋荒外}

\question[1] 年年战骨埋荒外，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{空见蒲桃入汉家}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，祠荒向水开。

标准答案: \textbf{树老垂缨乱}

\question[1] 树老垂缨乱，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{祠荒向水开}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，古屋为风摧。

标准答案: \textbf{偶人经雨踣}

\question[1] 偶人经雨踣，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{古屋为风摧}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，渔郎奠竹杯。

标准答案: \textbf{野鸟栖尘坐}

\question[1] 野鸟栖尘坐，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{渔郎奠竹杯}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，无奈《楚辞》哀！

标准答案: \textbf{欲传《山鬼》曲}

\question[1] 欲传《山鬼》曲，\uline{\qquad\qquad\qquad}！

标准答案: \textbf{无奈《楚辞》哀}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，长亭酒一瓢。

标准答案: \textbf{红叶晚萧萧}

\question[1] 红叶晚萧萧，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{长亭酒一瓢}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，疏雨过中条。

标准答案: \textbf{残云归太华}

\question[1] 残云归太华，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{疏雨过中条}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，河声入海遥。

标准答案: \textbf{树色随山迥}

\question[1] 树色随山迥，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{河声入海遥}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，犹自梦渔樵。

标准答案: \textbf{帝乡明日到}

\question[1] 帝乡明日到，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{犹自梦渔樵}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，栖栖翠幕中。

标准答案: \textbf{何处金衣客}

\question[1] 何处金衣客，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{栖栖翠幕中}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，无计啭春风。

标准答案: \textbf{有心惊晓梦}

\question[1] 有心惊晓梦，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{无计啭春风}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，谁巢井上桐。

标准答案: \textbf{漫逐梁间燕}

\question[1] 漫逐梁间燕，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{谁巢井上桐}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，缄恨在雕笼。

标准答案: \textbf{空将云路翼}

\question[1] 空将云路翼，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{缄恨在雕笼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，别离何易来何难。

标准答案: \textbf{岂有千山与万山}

\question[1] 岂有千山与万山，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{别离何易来何难}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，他乡故乡空倚阑。

标准答案: \textbf{一日一日似流水}

\question[1] 一日一日似流水，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{他乡故乡空倚阑}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，松扶古殿三时寒。

标准答案: \textbf{云补断桥六月雨}

\question[1] 云补断桥六月雨，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{松扶古殿三时寒}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，几时猿鹤来同餐。

标准答案: \textbf{笋脯茶油新麦饭}

\question[1] 笋脯茶油新麦饭，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{几时猿鹤来同餐}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，松间沙路净无泥，萧萧暮雨子规啼。

标准答案: \textbf{山下兰芽短浸溪}

\question[1] 山下兰芽短浸溪，\uline{\qquad\qquad\qquad}，萧萧暮雨子规啼。

标准答案: \textbf{松间沙路净无泥}

\question[1] 山下兰芽短浸溪，松间沙路净无泥，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{萧萧暮雨子规啼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}？门前流水尚能西！休将白发唱黄鸡。

标准答案: \textbf{谁道人生无再少}

\question[1] 谁道人生无再少？\uline{\qquad\qquad\qquad}！休将白发唱黄鸡。

标准答案: \textbf{门前流水尚能西}

\question[1] 谁道人生无再少？门前流水尚能西！\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{休将白发唱黄鸡}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，万家杨柳青烟里。

标准答案: \textbf{小雨纤纤风细细}

\question[1] 小雨纤纤风细细，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{万家杨柳青烟里}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，愁无比，和春付与东流水。

标准答案: \textbf{恋树湿花飞不起}

\question[1] 恋树湿花飞不起，\uline{\qquad\qquad\qquad}，和春付与东流水。

标准答案: \textbf{愁无比}

\question[1] 恋树湿花飞不起，愁无比，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{和春付与东流水}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}？金龟解尽留无计。

标准答案: \textbf{九十光阴能有几}

\question[1] 九十光阴能有几？\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{金龟解尽留无计}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，拼一醉，而今乐事他年泪。

标准答案: \textbf{寄语东阳沽酒市}

\question[1] 寄语东阳沽酒市，\uline{\qquad\qquad\qquad}，而今乐事他年泪。

标准答案: \textbf{拼一醉}

\question[1] 寄语东阳沽酒市，拼一醉，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{而今乐事他年泪}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，雁行初过客登楼。

标准答案: \textbf{霜后芙蓉落远洲}

\question[1] 霜后芙蓉落远洲，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{雁行初过客登楼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，极目江南总是秋。

标准答案: \textbf{荒烟平楚苍茫处}

\question[1] 荒烟平楚苍茫处，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{极目江南总是秋}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，天外三峰削不成。

标准答案: \textbf{岧峣太华俯咸京}

\question[1] 岧峣太华俯咸京，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{天外三峰削不成}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，仙人掌上雨初晴。

标准答案: \textbf{武帝祠前云欲散}

\question[1] 武帝祠前云欲散，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{仙人掌上雨初晴}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，驿路西连汉畤平。

标准答案: \textbf{河山北枕秦关险}

\question[1] 河山北枕秦关险，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{驿路西连汉畤平}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，何如此处学长生。

标准答案: \textbf{借问路旁名利客}

\question[1] 借问路旁名利客，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{何如此处学长生}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，何况悲笳出塞愁。

标准答案: \textbf{故乡飞鸟尚啁啾}

\question[1] 故乡飞鸟尚啁啾，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{何况悲笳出塞愁}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，翠崖遗迹为谁留。

标准答案: \textbf{青冢埋魂知不返}

\question[1] 青冢埋魂知不返，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{翠崖遗迹为谁留}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，肉食何人与国谋。

标准答案: \textbf{玉颜自古为身累}

\question[1] 玉颜自古为身累，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{肉食何人与国谋}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，岩花涧草自春秋。

标准答案: \textbf{行路至今空叹息}

\question[1] 行路至今空叹息，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{岩花涧草自春秋}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，渐离击筑荆卿歌。

标准答案: \textbf{寒风夕吹易水波}

\question[1] 寒风夕吹易水波，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{渐离击筑荆卿歌}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，日落登车去不顾。

标准答案: \textbf{白衣洒泪当祖路}

\question[1] 白衣洒泪当祖路，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{日落登车去不顾}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，舞阳色沮那敢呼。

标准答案: \textbf{秦王殿上开地图}

\question[1] 秦王殿上开地图，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{舞阳色沮那敢呼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，事已不成空骂倨。

标准答案: \textbf{手持匕首摘铜柱}

\question[1] 手持匕首摘铜柱，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{事已不成空骂倨}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}! 燕丹寡谋当灭身。

标准答案: \textbf{吁嗟乎}

\question[1] 吁嗟乎! \uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{燕丹寡谋当灭身}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，惜哉枉杀樊将军。

标准答案: \textbf{田光自刎何足云}

\question[1] 田光自刎何足云，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{惜哉枉杀樊将军}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，南望潇湘水一涯。

标准答案: \textbf{危楼樽酒赋蒹葭}

\question[1] 危楼樽酒赋蒹葭，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{南望潇湘水一涯}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，岸枫遥映赤城霞。

标准答案: \textbf{云麓半涵青海雾}

\question[1] 云麓半涵青海雾，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{岸枫遥映赤城霞}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，半缺河山待女娲。

标准答案: \textbf{双飞日月驱神骏}

\question[1] 双飞日月驱神骏，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{半缺河山待女娲}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，剑锋腾踏绕霜花。

标准答案: \textbf{学就屠龙空束手}

\question[1] 学就屠龙空束手，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{剑锋腾踏绕霜花}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，独上高原愁日暮。

标准答案: \textbf{东风吹绽红亭树}

\question[1] 东风吹绽红亭树，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{独上高原愁日暮}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，吹作游人眼中雾。

标准答案: \textbf{可怜骊马啼下尘}

\question[1] 可怜骊马啼下尘，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{吹作游人眼中雾}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，荒园冻雀一声啼。

标准答案: \textbf{青山渐高日渐低}

\question[1] 青山渐高日渐低，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{荒园冻雀一声啼}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，项羽坟头石马嘶。

标准答案: \textbf{三归台畔古碑没}

\question[1] 三归台畔古碑没，\uline{\qquad\qquad\qquad}。

标准答案: \textbf{项羽坟头石马嘶}

\end{questions}

\hspace{5cm}

\section{\normalsize{填空题 (本大题共 106 题，满分 106 分)}}
\hspace{1.5cm}
\begin{multicols}{2}
\begin{questions}
\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，君子以自强不息

标准答案: \textbf{天行健}

\question[1] 天行健，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{君子以自强不息}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，君子以厚德载物

标准答案: \textbf{地势坤}

\question[1] 地势坤，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{君子以厚德载物}

\question[1] 飘风不终朝，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{骤雨不终日}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，非一木可支

标准答案: \textbf{大夏将倾}

\question[1] 大夏将倾，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{非一木可支}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，美言不信

标准答案: \textbf{信言不美}

\question[1] 信言不美，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{美言不信}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，人老无刚

标准答案: \textbf{剑老无芒}

\question[1] 剑老无芒，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{人老无刚}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，后事之师

标准答案: \textbf{前事不忘}

\question[1] 前事不忘，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{后事之师}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，到老愈辣

标准答案: \textbf{姜桂之性}

\question[1] 姜桂之性，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{到老愈辣}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，则安之

标准答案: \textbf{既来之}

\question[1] 既来之，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{则安之}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，谬以千里

标准答案: \textbf{差之毫厘}

\question[1] 差之毫厘，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{谬以千里}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}偏逢连夜雨

标准答案: \textbf{屋漏}

\question[1] 屋漏\uline{\qquad\qquad\qquad}连夜雨

标准答案: \textbf{偏逢}

\question[1] 屋漏偏逢\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{连夜雨}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，下自成蹊

标准答案: \textbf{桃李不言}

\question[1] 桃李不言，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{下自成蹊}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}满天下

标准答案: \textbf{桃李}

\question[1] 桃李\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{满天下}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}淡如水

标准答案: \textbf{君子之交}

\question[1] 君子之交\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{淡如水}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}甘若醴

标准答案: \textbf{小人之交}

\question[1] 小人之交\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{甘若醴}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}到晓温

标准答案: \textbf{炉火灰深}

\question[1] 炉火灰深\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{到晓温}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，疑义相与析

标准答案: \textbf{奇文共欣赏}

\question[1] 奇文共欣赏，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{疑义相与析}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，捻断数茎须

标准答案: \textbf{吟安一个字}

\question[1] 吟安一个字，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{捻断数茎须}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}万波随

标准答案: \textbf{一波才动}

\question[1] 一波才动\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{万波随}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}万古新

标准答案: \textbf{一语天然}

\question[1] 一语天然\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{万古新}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，我脚高时他更高

标准答案: \textbf{一步一陟一回顾}

\question[1] 一步一陟一回顾，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{我脚高时他更高}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，使我衣袖三年香

标准答案: \textbf{万人丛中一握手}

\question[1] 万人丛中一握手，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{使我衣袖三年香}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，饥寒不累其心

标准答案: \textbf{毁誉不干其守}

\question[1] 毁誉不干其守，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{饥寒不累其心}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，专欲难成

标准答案: \textbf{众怒难犯}

\question[1] 众怒难犯，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{专欲难成}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}必从勤苦得

标准答案: \textbf{富贵}

\question[1] 富贵\uline{\qquad\qquad\qquad}勤苦得

标准答案: \textbf{必从}

\question[1] 富贵必从\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{勤苦得}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}争何事

标准答案: \textbf{蜗牛角上}

\question[1] 蜗牛角上\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{争何事}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，慎勿作桃李

标准答案: \textbf{愿君学长松}

\question[1] 愿君学长松，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{慎勿作桃李}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}明镜台

标准答案: \textbf{心如}

\question[1] 心如\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{明镜台}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，自有留人处

标准答案: \textbf{此处不留人}

\question[1] 此处不留人，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{自有留人处}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，小人长戚戚

标准答案: \textbf{君子坦荡荡}

\question[1] 君子坦荡荡，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{小人长戚戚}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，以及人之老

标准答案: \textbf{老吾老}

\question[1] 老吾老，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{以及人之老}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，不患无土

标准答案: \textbf{君子患无德}

\question[1] 君子患无德，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{不患无土}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，更进一步

标准答案: \textbf{百尺竿头}

\question[1] 百尺竿头，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{更进一步}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，相逢何必曾相识

标准答案: \textbf{同是天涯沦落人}

\question[1] 同是天涯沦落人，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{相逢何必曾相识}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，同气相求

标准答案: \textbf{同声相应}

\question[1] 同声相应，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{同气相求}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，旁观者清

标准答案: \textbf{当局者迷}

\question[1] 当局者迷，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{旁观者清}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，岁岁年年人不同

标准答案: \textbf{年年岁岁花相似}

\question[1] 年年岁岁花相似，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{岁岁年年人不同}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}而后私仇

标准答案: \textbf{先国家之急}

\question[1] 先国家之急而\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{后私仇}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，甚于防川

标准答案: \textbf{防民之口}

\question[1] 防民之口，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{甚于防川}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，如见其人

标准答案: \textbf{如闻其声}

\question[1] 如闻其声，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{如见其人}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}一家

标准答案: \textbf{自成}

\question[1] 自成\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{一家}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，禀性难移

标准答案: \textbf{江山易改}

\question[1] 江山易改，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{禀性难移}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}不及掩耳

标准答案: \textbf{迅雷}

\question[1] 迅雷\uline{\qquad\qquad\qquad}掩耳

标准答案: \textbf{不及}

\question[1] 迅雷不及\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{掩耳}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}空手回

标准答案: \textbf{如入宝山}

\question[1] 如入宝山\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{空手回}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}非礼也

标准答案: \textbf{来而不往}

\question[1] 来而不往\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{非礼也}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}半九十

标准答案: \textbf{行百里者}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}如珠

标准答案: \textbf{好语}

\question[1] 好语\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{如珠}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}救不得远火

标准答案: \textbf{近水}

\question[1] 近水\uline{\qquad\qquad\qquad}远火

标准答案: \textbf{救不得}

\question[1] 近水救不得\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{远火}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，退可以守

标准答案: \textbf{进可以攻}

\question[1] 进可以攻，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{退可以守}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}，逸于作文

标准答案: \textbf{劳于读书}

\question[1] 劳于读书，\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{逸于作文}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}图治

标准答案: \textbf{励精}

\question[1] 励精\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{图治}

\question[1] \uline{\qquad\qquad\qquad}泰来

标准答案: \textbf{否极}

\question[1] 否极\uline{\qquad\qquad\qquad}

标准答案: \textbf{泰来}

\end{questions}
\end{multicols}

\end{document}

